# Проектное решение: универсальный формат хранения и обмена машиночитаемыми нормативными правовыми актами

## Формат хранения сведений об оформлении

### Авторы проекта:

Лахтин Станислав

Королева Мария


### Эксперты:

Аникин Максим

Будников Константин

Стрельцов Алексей


Ред. от 09.08.2022 г.

---

Исходя из предыдущих обсуждений, в текущем виде структурный элемент документа представляет собой json-объект, разделение которого происходит по наличию взаимоисключающих визуальных признаков. Предлагается разделить свойства отрисовки элементов отображения на **две группы — те, что имеют значение при отрисовке символа и те, что не имеют**. К имеющим значения относятся:

1.	Жирность

2.	Курсив

3.	Строчность

4.	Цвет текста

5.	Шрифт

Эти атрибуты непосредственно используются “модулем” отрисовки символа, все остальные изменения возможно применять отдельно. Данное разделение ДОЛЖНО применяться только в элементах отображения – атрибуты отрисовки блочных элементов являются средствами компоновки имеющегося текста и относятся тоже к категории отдельно рассматриваемых. При наличии в строчном элементе атрибутов шрифта и цвета текста, они переопределяются у блочного элемента, за исключением комбинации “жирный-курсив”, так как у нас может быть жирный текст-курсив.

Применяемые типы строчных атрибутов:

1.	Жирность – `bool`

2.	Курсив – `bool`

3.	Строчность – `enum`

4.	Цвет текста – `#rrrgggbbb(a?)`

5.	Цвет фона – `#rrrgggbbb(a?)`

6.	Подчеркнутый – `bool`

7.	Зачеркнутый – `bool`

Типы атрибутного состава структурного блока являются преимущественно объектами и не нуждаются в отдельных пояснениях, кроме функциональных ограничений для параметров блока отображения, рассмотренных ранее. Хоть сколько-нибудь существенным блоком атрибутики любого типа элемента является отдельный блок устанавливаемых для текущей версии спецификации атрибутов. Пока в качестве инструментария для разработки, куда может быть добавлена как неподдерживаемая в текущем виде функциональность отображения, так и некие инструкции средствам растеризации по взаимодействию с унаследованными форматами.

### Особые параметры отображения

Отображение текста может предполагать необходимость особого выделения, не связанного непосредственно с форматом хранения.

Это вопросы **проверки на правописание** и ошибок в словах, к которым относится и наша авторская проверка на слова, проверяющая на включение в текст документа строковых литералов одновременно из символов нескольких языков.

### Пример формата хранения оформления структурных элементов

```
[
  {
    ...,
    nodes: [
      {

        ...,
        render: {
          bold: true,
          color: #0000000001
        },
        modifiers: {
          underlined: true
        }
      },
    ]
  }
]
```
